【颱風追擊】1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO（15W）#10

颱風追擊：熱帶氣旋天鴿
1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO(15W)
來源：日本
意義：天鴿星座（鴿子）
【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲ 全球預報系統 (GFS)

▲ 各機構綜合預測

▲ 過去48小時動畫

若自動更新圖顯示的並非最新時間圖像，請按實圖片並選擇使用瀏覽器模式查看最新圖片

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

▲ 渦度

▲ 垂直風切變

▲ 高空輻散

▲ 低層輻合

▲ 駛流圖 (請按照熱帶氣旋的氣壓參考)

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

留名

Lm

唔好再快啲

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度/海平面氣壓

▲ 本港風向及風速／最高陣風/能見度

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

▲ 廣東省及珠江口雷達

▲ 廣東省及珠江口降雨預測

▲ 廣東省及珠江口陣風，閃電定位

嗰陣大交合同而家大交合都唔同啦

衝呀

掛九號

🤣🤣🤣

十

+

10號風膠,全面進場

會唔會極速十仔

Post#10快10

都係岑智明

要來的，終於來了

九號了

10

新帖留名

會唔會落返8號
而家咁樣無車返車

訓醒個風勁到呢

已增強為一強颱風

估唔到近岸都仲有得增強

橫瀾島 錄得颶風程度之持續風速 (126 公里/小時 - 12 級)
大老山 錄得暴風程度之持續風速 (115 公里/小時 - 11 級)
*暴風以降略

d風吹過對面樓見到出旋渦

風呀呀呀呀呀

舊帖文集合，方便大家翻查舊帖文中既資訊

【颱風追擊】1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO（15W）

【颱風追擊】1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO（15W）#2

【颱風追擊】1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO（15W）#3

【颱風追擊】1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO（15W）#4

【颱風追擊】1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO（15W）#5

【颱風追擊】1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO（15W）#6

【颱風追擊】1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO（15W）#7

【颱風追擊】1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO（15W）#8

【颱風追擊】1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO（15W）#9

吐露港：十二點左右將高出海平面五米

同溫黛一樣

共產黨完勝大交合

呢個水溫仲熱

風膠

不過呢幾年係進取左 成日玩特提

話日間大部份時間維持係咪通常都頂得住全日

上上個post#8 出8東北
上個post#9 出漏斗
今個post#10

雷達睇到呢一個鐘行北左

五米

大家以後唔使只係懷念韋爺了,因為有天鴿

其實點解d風每次都係掠過香港，有無試過吹到正

聽到出面勁撚大風

大老山上颶
即十

溫黛5.5,差半米wor

希望8號頂到去12點 晏晝唔想返學

烈風
8 中 2
(長洲 西貢)

5米好誇張 返緊馬鞍山想去睇

住天台屋真係好撚驚

強颱風 隻野好堅

香鴿發威

依家北跳多少少

其實中心已經係二級

洛克

證實慢咗

116好似就係颶風

澳門開始大雨，但未有風

係 但係總覺得scm成日遇到怪風

十號 留名 飲緊茶，一陣出去見證歷史一刻

有冇巴打9號波都要返工

想睇香港10號澳門3號

呢報好有可能係正西北

強颱風50公里內與西登 有今生冇來世

澳門上左8啦

啲風好撚堅

開頭真係睇少左呢隻傻鴿

加油呀！！

118

上次都咁講 最後點幾落 不過今次點睇都勁好多

我呢邊好大風啊？ 我係澳門

食個早餐先

洛克單野比人鬧真係好慘

好邪

求下你頂到1點

5.0大約啫，不過已經好少喇？

post 10 出10？（欠打😂😂）

大交合北跳都估中埋

韋爺上10果陣係凌晨，今日係日風，大潮，寄望有十仔 好耐無見過咁嘅風

天氣情況可能會瞬間轉壞，如情況許可應儘早回家。若天氣惡化或天文台發出九號烈風或暴風增強信號，地面或架空路段的鐵路及港鐵巴士服務將會在未能預先通知下即時暫停。請留意港鐵網站、MTR Mobile智能手機應用程式、電台及電視台的最新車務資訊。

In 近岸爆發生we trust

10號都要返

會所撚返緊風更

仲記得一開始生成緯度高個個都係淡友

又洛克又蓮花又納沙又海鷗

真係好撚癲

中心壓950,溫黛先945

仲有最近果陣撞正初二潮水高位,大澳rip

南海之王

pre 10

未睇過風眼太陽

WTF

請立即靠近岸邊及當風位置追風！

今晚一點就一啲冇可能

出去睇小心啲 陣間要人救

水淹城門河

7點開始個風大聲到訓唔到

海洋力量

最初最初係台灣貨仔來架

屋企到門成日比風吹到開左

大家集氣一齊放全日，收力場皮

發9號係味最少都hold住幾個鐘

CDG持續發展 login前仍然有增強空間

返庇護工場咋掛？

其實呢個圖講乜嘢

好靚好完整

長州好大浪

天鴿天鴿天鴿

食屎啦 不會責任的行為

而家貓3定貓4

近岸大爆發

1

今次個風叻仔

前兩個怪啲
後兩者都叫有烈風

SMG個網出Red Hat Enterprise Linux Test Page

死SERVER?

南面對流

室內都耳鳴

準備上10

下個post繼續#10 ok ?

想超越溫黛咁款

決定今年戒食乳鴿

想請問CDG 點解

長洲仲係63km

會唔會落返8號
9號完全係無車返工

仲有個啟德

東登垃圾風

好辛苦

未轉南風呀

一直留意緊最新天氣情況 準過大交合

最新一報強颱

還看南風

陣間要人救累死人

smg 真係

其實scm做得好好
前台長連科羅旺/派比安都唔掛八

一起身3號變9號

仲唔快d護駕

準備10號

戒丁戒酒

7點已經俾佢嘈醒,而家有d頭痛

Fat fat la

派比安果次
垃圾桶ko女人

耳仔開始痛

我上唔到SMG個網

風眼會唔會有機會係香港西面掠過，如果係到時有相睇下就好
飛機影落去個啲唔好了

痴撚線結構

Btw 有線正仆街
叫d記者去死

天鴿 拍拍拍！
天鴿 拍拍拍！
好波呀天鴿

一個暑假內兩次8號

雲頂溫度《-81度

港豬澳如果有cam應該影到

貓3

澳洲撚留名

乳鴿好波

LM

東涌得啲微風，冇特別

懷念LIN FA

近到呢...

死server 8都唔出？

Cat2

more more

會唔會cat4

岩岩見證對面大廈有隻窗吹左落街

今鋪真係唔好去追風，死得人

平行時空

個post去得好快

我返晏的
2點落得返8就ok

記者不嬲要做打風採訪

真係臨門屈北
會唔會溫黛2.0

叫d撚樣唔好游水滑浪就真，打風一年死幾個

隨住開第十個post
十號風球經已就緒！

目前風站8中4
睇下有冇8中6

真係好撚絕望

Cat3就有

追風追得唔該安全啲

橫瀾島又爆

近岸爆發

小西灣撚表示睇唔透吹緊咩風

咁佢入面游得水了

想要貓4會唔會太大諗頭

我屋企已經係
而家真係親眼見到風暴潮
D水沫好高, 目測3-4米

市長係咪去左偷聽

相

係咪杏花村jj

圖！

Hope (1979)

有持颶
支持即出十號

我個名

冇圖點討論

基本上發9就係為發10做準備 只要海平面實測錄到颶風就已經可以掛 睇嚟即將就上10

真心想睇

留名等睇港豬尖嘴上空飛舞

今年弱則洛克取代蓮花比人bin，勁既睇下點先

Where

雷達明顯向北行

我想問11-12個d時間個風係再近d?

等0900定位

市長洗咩偷聽

慘

Hko有需要上調風力

仆街 去撚到klt轉火車先知停左馬鐵 唔撚係要比的士狗賺掛

個風可以打到幾點？

啲風向好似轉左既

救命 份工8號要返9號唔洗 去到地鐡站先知9號 而家行唔返屋企

橫瀾島換算後係有颶風
仲要唔止一次測到

今舖好似勁過韋爺

屋企閂晒門閂晒窗都好嘈

對上一次十號係幾時？

我對面樓天台有架單車,見到佢俾風吹起左

市長

你個名

2012 7 23

堅💩💩💩💩

like suty

快颶風
屋企到門成日比風吹開

愛倫

《警告》
請立即立即立即遠離岸邊及當風位置！

十三日前

嘩 仆得街

有點西北北既感覺

成層樓搖緊💩💩

無木板果位大澳巴打還好嗎

我諗長洲要等到10點打後轉風向先至會開始飄升

暫時要睇橫瀾

本港最新風力指數：
51.9 (程度屬強烈)
市區普遍吹強風，陣風可達每小時100公里，
離岸及高地普遍吹烈風，部份地區更可能受到暴風的吹襲。

2017-08-23 08:30
八站十分鐘平均風速
西 貢 75
長 洲 70
流浮山 63
赤鱲角 55
啟 德 32
沙 田 31
打鼓嶺 27
青 衣 19

八站十分鐘最高陣風
西 貢 107
長 洲 98
流浮山 87
赤鱲角 72
啟 德 62
沙 田 67
啟 德 62
打鼓嶺 46
青 衣 45

圖例：
<40 km/h 強風以下風速
41-62 km/h 強風
63-87 km/h 烈風
88-117 km/h 暴風
118< km/h 颶風

韋森特

大澳撚準備屌風眼

agger 雷達非常明顯

2012

我份工10號都要返

直接打中都無咁傷

住頂樓
成屋吹到交響樂咁

烈風8中3

轉風向長洲應該好癲，又要係岸邊

2017-08-23 08:30
八站十分鐘平均風速
西 貢 75
長 洲 70
流浮山 63
赤鱲角 55
啟 德 32
沙 田 31
打鼓嶺 27
青 衣 19

八站十分鐘最高陣風
西 貢 107
長 洲 98
流浮山 87
赤鱲角 72
沙 田 67
啟 德 62
打鼓嶺 46
青 衣 45

圖例：
<40 km/h 強風以下風速
41-62 km/h 強風
63-87 km/h 烈風
88-117 km/h 暴風
118< km/h 颶風

一下一下咁吹 但又唔算好勁 但聽到走廊好似有老虎

一粥麵有開

好慘 不過又忍唔住笑

台長支紅筆準備好未

因為外圍勁啲？

颱風令到樓價跌？

點解個風嚟得咁突然
勁到10號風球但前幾日新聞又無人講 通常蘋果會喺fb瘋狂出post

足足五年前

市長可能係scm

而家食晒周邊

係真既話
大交合完勝支那氣象台

長洲 升升升升升升升

Uber 就到尖碼，快手食個早餐先

好靚，估唔到佢真係捲得返隻眼

8中幾？

其實係咪已經勁過偉哥

正式宣佈:大愛撚全面進場

商廈黎

嘩 完整結構 近岸爆發 好j到

好驚個窗會爆 大風到
隔個幾鐘就聽到十字車聲

單車也離地

入過，成個小學生html手改網頁咁。
回帶到剛剛興起互聯網日子。

其實蘋果有，但本人極唔贊成提早吹奏

有幾呢

curtain wall?

頂好耐無試過咁堅既風

打正feel

就係無吹奏先上得到

正

H
個防洪板

岸邊風聲唔算好大

今次應該有出飛機啦

Epic fail

香港淪陷

不嬲南略 擦邊最恐怖
直插無料到

淡友全面退場

真係好耐未見過咁靚

極身上水停左陣風 依家又猛返

大澳啲人走未

東鐵線係咪唔開？

咩係scm?

笑撚左 想問有咩用

大風到主人好驚要護駕

好驚佢轉東南風

極醜惡大叔：通窿架傻閪

係，cut 咗啦

岑志明

浪吹緊埋岸，樹吹反方向係咩玩法

屋企開始大風

大老山128

大西北重未好大風 暴風前的平靜？

一入南海已經可以唔駛睇其他了
最強氣象台已在眼前

M記開唔開

見到有消防車去緊海邊

地型

大交合開頭估掠過，都改晒口風去珠江口啦

上水天平好大風

宜家尾班車

強度仲有上升空間

開老豆好勇咁落左去買

蘋果燈神

1 min?

小小離題

成個空域好乾淨

點解唔出北區水浸

臨門屈北呢野好心寒

十號波風力有今生無來世 請立即靠近岸邊及當風位置追風！

我驚啲人今次真係追風追到出事

你個名 書言呢

0836 繼續北跳

又係啲玩命仆街

45分會唔會十仔？

我都想係 我移左民 下仼美國氣象局局長

荃灣表示開始大風了

開咗個窗就抖唔到氣

Post撚夠貓未

巴打 同邨喎

咁你都撈 除左記者我接受唔到

擋大型垃圾用

會了

而家北跳 破壞力冇咁大

屌你老母死臭雞

啲風好勁

轉風向未

10仔 10仔

藍灣撚

我班機啊

前幾日預報仲係ts登陸汕尾

係屋企

同frd子出發去緊大浪灣衝浪，有冇ching想john?

咁得閒上forum??

風膠撚,全面進場

呢d 人就抵撚死ga la

橫瀾島準備食眼壁

拖到上左9號先話安全情況下離開
但乜撚車都冇，再問就話stay係鋪唔好走

去唔到地下天文台網站, 係唔係死左?

依啲環境仲出去追風 = 自殺
可以唔洗救

阿Gill灣發功

我返嚟鞭屍,個日仲比淡友屌柒我

返唔到去開工
唯有繼續追風

dh反而真係無咁勁

咁大風都係唔出去食啦
叫外賣算啦

好多CHING出緊去追風

港豬飛舞

呢個算唔算香港十年難得一見嘅完美風暴?

係驚消防人員出事

我反而想知SMG嗰邊點，堅持九點先八號？

唔只十年了

百年難得一見

照返屋企
有咩事你個19老細賠

強颱上限

唔知WOW左未，未掛已經漏口講左九號

絕對係 無論強度同路徑都係perfect

SM豬白撚痴

Mark撚左未

圖都錯埋

你真係仆街黎

接近完美路線同爆發增強

😂👍🏼

去吸水姐，冇事既

理得班撚屌死咩

我都係驚消防員出事

有無人住寶林 d風好勁

ok唔該巴打

有事唔好call消防，希望你假膠

笑撚死人，柒開有條路

再加風暴潮

好大wind

就係唔想賠先叫我地stay係鋪等到落波

入左獄幾日就搞單咁既野，會唔會個天...

屌

N0.1 W0.3

希望露宿者同木屋鐵皮屋，同埋工作嘅人安全

估唔到近岸爆發
原先以為係哀鴿
黎到先知係天鷹

新蒲崗啲風痴撚線

我住你對面呀，隔住馬會道

長洲陣風129

😂

收集民意

仆你臭街朋友做消防話有行山人士失蹤要揾返 打風仲行山害撚死人咩

垃圾Siri

大風到屋企都聽到風聲

失蹤幾日喇

好撚大風

F5f5

個西繼續擴大

最近呢2分鐘係突然痴哂線

我係老細我就唔撚送啦 一間個伙記有咩事 麻撚煩

Typhoon 呢？

我研左民緊係得閒

唔怪得之要9點

好撚在唔駛返
我果頭返工

澳門垃圾到無倫

啲wewe聲

屋企個窗關得唔夠緊都比風吹番開

留意唔到隨時比風吹落街

地鐵係咪無開？

2017-08-23 08:40
八站十分鐘平均風速
長 洲 86
西 貢 69
赤鱲角 62
流浮山 61
啟 德 34
沙 田 33
打鼓嶺 38
青 衣 28

八站十分鐘最高陣風
長 洲 129
西 貢 105
打鼓嶺 92
流浮山 87
赤鱲角 82
沙 田 63
啟 德 60
青 衣 56

圖例：
<40 km/h 強風以下風速
41-62 km/h 強風
63-87 km/h 烈風
88-117 km/h 暴風
118< km/h 颶風

好撚不安

好撚出奇？

向邊個方位最食風 ?

呢個風，神奇，頂級，超卓

外賣己叫

8中4

氣象界ATV

21.6 114.3

入面水浸未？

Not Found

The requested URL /smg/severeWeather/c_typhoon_main.htm was not found on this server.

在 08:40 HKT 23/8/2017 的過去十分鐘：

大老山 錄得颶風程度之陣風 (187 公里/小時 - 12 級)
橫瀾島 錄得颶風程度之陣風 (159 公里/小時 - 12 級)
長洲 錄得颶風程度之陣風 (129 公里/小時 - 12 級)

大老山 錄得颶風程度之持續風速 (133 公里/小時 - 12 級)
橫瀾島 錄得颶風程度之持續風速 (131 公里/小時 - 12 級)
*颶風以降略

長洲升得好快

長洲上試暴風

祝你食物中毒

一定幫你加唔少料
你就正啦

有呀

係咪有機上埋10

好想屌下個風眼，望落幾緊

今次打風唯一不足就係個名改得太柒

好大隻眼

會呀

突然好大風

一轉出偏南風

清潔工:轉北前hko咪北調既，其實hko估到依幾下北跳

南海之王

要10了

地底有車

56k上網 ???

準備10

大家一齊跟我
今年戒食乳鴿

我問typhoon佢話no hurricane
Hurricane好似係講北美洲嘅風

129仲唔行動

風水權仲未改八號？

澳門唔係直線圖咩？

如果叫天龍就霸氣

下面垃圾桶睇住吹走哂

夠膽話天鴿bb柒？

10號confirmed

係邊個風個path 黎

一定要上十啦

行出門口企唔穩

屋企棟樓搖緊,當風隻窗漏水

最痴線係而家吹東北風都咁勁
一陣轉東真係唔知會點

其實你地知唔知十仔條件...

長洲

港交所個垃圾分咁撚多時段

又11點又11點半又12點 好撚想開市咩

九西表示開始黎料

係咩？

唔係嘛屌....

Hko每小時定位

22/8
0840 T1
0900 20.5N 120.1E
1000 20.5N 119.8E W0.3
1100 20.4N 119.5E S0.1 W0.3
1200 20.5N 119.3E N0.1 W0.2
1300 20.5N 119.0E W0.3
1400 20.5N 118.7E W0.3
1500 20.5N 118.4E W0.3
1600 20.5N 118.1E W0.3
1700 20.5N 117.8E W0.3
1800 20.5N 117.6E W0.2
1820 丄3
1900 20.5N 117.5E W0.1
2000 20.5N 117.4E W0.1
2100 20.6N 117.3E N0.1 W0.1
2200 20.6N 117.1E W0.2
2300 20.7N 116.8E N0.1 W0.3

23/8
0000 20.8N 116.5E N0.1 W0.3
0100 20.9N 116.3E N0.1 W0.2
0200 21.0N 116.0E N0.1 W0.3
0300 21.1N 115.8E N0.1 W0.2
0400 21.1N 115.6E W0.2
0500 21.2N 115.4E N0.1 W0.2
0520 8NE
0600 21.4N 115.1E N0.2 W0.3
0700 21.4N 114.8E W0.3
0800 21.5N 114.6E N0.1 W0.2
0900 21.6N 114.3E N0.1 W0.3

屋企震緊

大交合今趟好堅

8中1颶風

海平面持續颶風

其實d人係咪有心自殺

我訓醒發現窗邊滴緊水
地下開始濕
遲d醒都仆街

穩定上升中 即將暴風

仲係東登,on99

今日唔會開到嫁啦

唔知昂坪而家點呢

當然想但今日冇可能

失蹤左幾日喇

橫瀾島

黐線

百份百度門吹壞左要人手開

長洲有望

有冇人知道青馬大橋封咗未？

好兇狠

附近
Tko個垃圾風站唔知今次測到幾高

封左了

去到133就颶風

一圖總結天鴿 好似係

長洲 錄得烈風程度之持續風速 (86 公里/小時 - 9 級)

就快暴風

究竟126定133

屌
一陣消防大佬出事就煩，打風仲行山

有下路行

屎眼殺到黎

風眼會唔會上上香港呢

東面果堆又薄返

咁鬆 公廁嚟

條女係咪整過容

Hko每小時定位

22/8
0840 T1
0900 20.5N 120.1E
1000 20.5N 119.8E W0.3
1100 20.4N 119.5E S0.1 W0.3
1200 20.5N 119.3E N0.1 W0.2
1300 20.5N 119.0E W0.3
1400 20.5N 118.7E W0.3
1500 20.5N 118.4E W0.3
1600 20.5N 118.1E W0.3
1700 20.5N 117.8E W0.3
1800 20.5N 117.6E W0.2
1820 丄3
1900 20.5N 117.5E W0.1
2000 20.5N 117.4E W0.1
2100 20.6N 117.3E N0.1 W0.1
2200 20.6N 117.1E W0.2
2300 20.7N 116.8E N0.1 W0.3

23/8
0000 20.8N 116.5E N0.1 W0.3
0100 20.9N 116.3E N0.1 W0.2
0200 21.0N 116.0E N0.1 W0.3
0300 21.1N 115.8E N0.1 W0.2
0400 21.1N 115.6E W0.2
0500 21.2N 115.4E N0.1 W0.2
0520 8NE
0600 21.4N 115.1E N0.2 W0.3
0700 21.4N 114.8E W0.3
0800 21.5N 114.6E N0.1 W0.2
0810 T9
0900 21.6N 114.3E N0.1 W0.3

預期幾點落

如果個風係叫鳳凰唔係叫天鴿
真係可以寫上歷史

不過而家都夠

唔好啦，為人為己

香城進入災難狀態

將軍澳撚大風到

呢啲咁緊急嘅風真係好恐怖

咪有人講左 失蹤左幾日 成班盲撚

住邊 間屋搖

南丫島 長洲班人 可以屌風眼😂

將軍澳呢邊唔算大風 一陣轉東南風就爽

長洲好似扯左旗???

巴士 日風 西登 大潮 強颱

柴灣海邊區 好撚恐怖

好可愛

最型的十號風係咩名？

安全既話無謂追
危險既話留番係屋企安全D

窗出面D雨都就黎斜過MJ

求其俾個地圖底叫小學生用烏龜畫？
澳門真係比香港更不堪

好on9

市長屌你咪9up

好似口

我想問好耐

8中4 應該都10號少不了

屋企仲開緊窗

樓下仲有咩食店開?

好驚隻窗頂唔住好大風

埋b小心d呀

140km/h

垃圾天文台

約克

留名等睇澳門又比人屌

D風大到訓唔到

觀塘d風勁吹起唒d雜物

約克同韋森特都好記

求8站最新數字

Hope

而家天星水位

橫瀾島
141 km/h

橫瀾島 141

長 洲 北 98 141

歷史上最多係咪試過8中7？
係邊次

超驚爆窗

行返快? N0.1 W0.3

轟轟聲
我驚隻窗爆

天鴿 好夾硬譯名

回南真係不敢想像

仲聽見到d廢老話出去飲茶，on99

1999年York

千祈唔好用膠紙貼交叉

新界無乜感覺

窗邊漏水

毛姐

請問澳門仲係幾號波

呢隻真係天鵝回魂覆卓

如果音譯變哈圖都幾型

我老豆去緊

仆你個街 吹起晒啲石呀 狂打個窗

下兩報再北多兩下應該中出港島

屋企出面有棵樹吹到就嚟斷
好撚驚

3
9am 8 NE

好似閃電 痴撚線.....

閃左一野電

長洲98 係咁爆

調景嶺撚表示出面大風到好不安

我老豆都係，唔識死

分唔到真假

邊有咁北

長洲泳灘扯旗

岩岩閃左一閃就轉勁大乳

尋晚個d 無風撚 淡友 潛左去邊？

9號波都開

天水圍頭先行雷閃電

少緊幾個廢老岩架啦

風眼會唔會直剷香港呢

樓下d樹冧哂 打保齡球咁

新東係 唔知係咪我屋企角度唔岩

呢個都好記
咕姑固

Tuen Mun Yes

係間房感受到氣壓好強
似飛機降落時耳仔痛嘅感覺
（係咪要開返隻門 減壓）

我驚入水

行雷閃電狂風暴雨一齊黎
大北方居民

咪住F5完都真係幾北

仲係北風

Jed
全部條件都唔易中
仲要全部加埋

好耐未試過咁恐怖

我一路向北～

好明顯

依家冇風既原因只有一個, 個風向唔岩你果度姐

閃左下電之後勁大風大雨

黃大仙表示終於開始有小小風

你地住邊到

2017-08-23 08:50
八站十分鐘平均風速
長 洲 98
流浮山 70
赤鱲角 69
西 貢 58
啟 德 45
沙 田 36
打鼓嶺 32
青 衣 21

八站十分鐘最高陣風
長 洲 141
啟 德 103
流浮山 90
赤鱲角 88
西 貢 87
打鼓嶺 85
沙 田 73
啟 德 62
青 衣 60

圖例：
<40 km/h 強風以下風速
41-62 km/h 強風
63-87 km/h 烈風
88-117 km/h 暴風
118< km/h 颶風

差不多 未到直襲 但都cover到7成

係外面等緊朋友落西貢釣魚

窗門對正東北 打足兩三個鐘冇停過

天水圍都係

會掛到幾時

冇貼不過我個隻係2隻大趟窗
面積大 唔好爆呀求下你

係 已經北左成粒鐘 大嶼山有機食到

我新西

強颱風咕姑固

升呀 升 升升升

好似轉咗風向
屋企唔再當風
利申：屋企向東北

爽能到

大埔閃咗一下

買左保險未

馬鞍山大風大雨到出面白濛濛

你on9 將軍澳大風到仆街喎

安達

沙田好大風

smg 仲三仔

未轉風向，一陣轉東南風先黎料

巴士即係?

+1
好似比風撞緊咁

一轉就靜一截

窗邊漏水[/quote
一樣 好驚爆窗 已經幻想緊個情境

警告: 本港風力正急劇上升, 目前已超越天兔標準.

跌落去唔好要人救

身左粉嶺 雨就好撚大 風就一般

拉番佢入黎啦

成就維港都白頭浪

樓下有個人比風吹跌左

唔玩得大獲d, 風水權個撚樣都係唔會比人洗走

我都知我煩，但係都要講多次
請立即遠離岸邊及當風位置

屯門突然好大風好大雨

上水大風到癲左 我驚隻窗爆

荃灣大風到on9

我又係喎
我依家訓都唔敢訓

巴士海峽 姐係台灣同賓賓中間果個海峽

出面啪啪聲
應該好多野趺落街

本港最新風力指數：
57.8 (程度屬強烈)
市區普遍吹強風，陣風可達每小時100公里，
離岸及高地普遍吹烈風，部份地區更可能受到暴風的吹襲。

行左個雷好大聲

冇辦法企穩

長洲長洲

追風撚全面進場!

昂坪陣風幾多
派餅乾好似過200

市中心冇乜風 好大雨

香港南面果抽島即將入風眼

將軍澳都好大風

香港南部即將食眼壁

上水都係

0910十號

巴士點解？？

荔枝角，面向東北，7點起風雨未停過

其實同7月初2加處暑有冇關？

屌 有線個記者

突破阻力區

過去數小時，本港風力顯著增強，離岸海域正受暴風影響。未來數小時，天鴿會最接近本港，在香港以南約50公里處掠過。當本港風力再進一步加強，天文台考慮改發更高熱帶氣旋警告信號。

啟德撚表示唔係好大風

經巴士海峽入南海

我果邊好大風，海皮果堆新樓應該食到正一正

我係市中心 啱啱有一兩分鐘好勁

長洲拍拍！長洲拍拍！

元朗好似未有聲氣

繼續北跳落去的話 風眼覆蓋大嶼山機會應該頗高

東南風屋企食到正

長洲應該好快上颶風, 應該出得10仔

中環都好恐怖

呂宋海峽

💩reall?

南部就黎hit眼壁

係咪已經勁過天兔同韋森特

屋企唔當風

電台又錄定錄音？

係咁上下啦
依家咁仲唔掛十號?

未到最大風

打風加埋閃電

10號撚,全面進場!!!

yoho 外好大風
遲啲吹東南仲大鑊

有冇邊個uncle 去緊菲律賓

0910/0920

偉森特夜風 冇得比

T10已經準備好

南區好靜

0910 正式上10

勁過韋森特

快d落呀屌

仲未轉東風已經咁痴線

大勝日

岩岩聽到救護車聲

0910 10號了,爽4

SMG個網死撚埋

其實呢個風係咪移動得好快?

鴿

大埔滘3.24米
尖鼻咀2.46米
尖鼻咀2.46米
橫瀾島---*
橫瀾島---*
赤鱲角2.70米
赤鱲角2.70米
高流灣3.07米
高流灣3.07米
葵涌2.94米
葵涌2.94米
馬灣2.91米
馬灣2.91米
石壁2.85米
石壁2.85米
長洲2.94米
長洲2.94米

大埔滘9黠開始水位急升

呢個真係有d恐怖 全部站仲吹緊北-東北風

食正東同東北風表示好撚癲

yes confirmed 0910

why你地會知

Ching 佢喺36000 呎
唔係好關佢事

個個都推0910既

啱啱吹開左隻窗，勁驚個窗跌落街
Btw轟轟聲好爽
利申：將軍澳

有冇ching預計到大概幾時落返3號

開收音機啦

杏花村啲浪高過人

+1

頭先睇CCTVB鯉魚門海面同陸地已經平排
RIP定

😩冷氣機會滲水

1999,2012,2017

點解日本改啲颱風名都柒柒地
天兔天鴿

成個山頭遮哂

屌咁撚勁

聽緊
無講

三門仔完全痴線
留名大美督風站風力超過韋大爺 (平均每小時96 km/h, 陣風122 km/h)

smg心諗：屌，果邊就快掛10，我地仲係3

滲緊了

141

鑊都爛埋，希望唔好跌落街

係咪痴撚線

出世咁耐都未見過一個咁爭氣既風

咁係上空 會望到個風

屯門 家向東北北
來了來了

個個電視台都搵記者去杏花村食風

有線條片太恐怖

From Wiki 溫黛:
8月31日上午9時，溫黛集結在香港東南偏東約490公里之中國南海上，並繼續穩定以時速接近19公里向西北偏西移動。香港漸轉密雲但天氣悶熱，日間最高氣溫更上升至攝氏35.5度。稍後開始轉吹北風和下雨。
天文台於是在凌晨4時15分改掛九號烈風或暴風風力增強信號，並表示溫黛會在稍後於香港以南約50公里內掠過，不排除懸掛十號颶風信號。
由於當日早上香港正值天文大潮，天文台並同時發出風暴潮預防警告。

ALL MATCH
好在無溫黛咁強..

窗簾濕哂

都幾可愛呀 感覺係女高中生改既

好想睇

9號 讓半一 上盤大勝吧

真係爆鑊

等緊0910

10:17 大漲潮，想睇城門河西岸會浸成點

雞全部都係雞

巴打你咩位
我屋企啪啪啪聲喎
耳都塞埋

Jma 75kt

自膠
一時醒唔起篇文

SMG打算八到完場?

✋🏼

有冇沙田巴打報告吓

冇錯

自從撞左條船埋去之後

隔5年

滲左好耐

香港仔好大風wor😐

做戶外直播真係慘

都未黎料

"天兔天鴿"好似係一本好早期既氣象學書名黎
同時係相鄰星座

我東涌撚 覺得好靜

請打開電視 迎接十十十十十既來臨

華貴嗰頭呀

數神

收3糧,乜都抵返曬啦

本港最新風力指數：
59.6 (程度屬強烈)
市區普遍吹強風，陣風可達每小時100公里，
離岸及高地普遍吹烈風，部份地區更可能受到暴風的吹襲。

日文叫Hato
其實好型

你要問㗎仔做乜改個咁嘅名啦

官僚到無朋友

頂住放全日 以後唔鬧天文台

12 17唔係隔5年唔通隔10年呀？你就數神
人地講緊呢兩次好近呀叻唔切

我覺得好撚大風喎

原來我單位背風 出去另一邊走廊大風到
小西灣對海果邊勁大風

又真係post8上8 post9上9 post10上10

請打開窗戶 迎接十號既來臨

支持廢老被吹走

個風變咗強颱風
10號既可能性好高

華富撚表示好驚爆窗

藍田超靜

哈

9號都要出門

潘生二號

雖然好賤 但笑死咗

近岸爆發真係估唔到

十號颶風信號在上午9時10分發出

海水倒灌緊

仲有一分鐘

有果種反差既感覺
好得意

10號撚,正式進場!!!!!!!!!!!

邊個部門

有咩慘得過仲要返工

柴灣

十號！！！！！！

10號撚,全面進場!!

10號波

赤柱好勁🤘🏻轉頭落街

十號風球

幾時黎

10號

10號風球,正式啟動

10左

十號颶風信號現正生效
請立即遠離岸邊及當風位置

終於十號

10!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

真係10

Yeah

追風撚,全面出動

十號～

有冇塊布地面路段都係要停

好勁 真係十號風

訓得

十仔了 好耐冇見

十仔lm

一起身就十號

俾毒果鳩up中

仆街
啱啱勁大雨
經冷氣個la.打晒d雨入黎

香港南邊50公里掠過

已10

historic moment

十號颶風信號在上午9時10分發出。

TEN鴿！

超額完成

十仔呀呀呀呀呀

痴線唔捨得訓

好耐無試過日間掛十號

10啦

天 氣 稿 第 139 號 - 發出/取消熱帶氣旋警告信號
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
發出/取消熱帶氣旋警告信號

十 號 颶 風 信 號 在 上 午 9 時 10 分 發 出 。

以 上 天 氣 稿 由 天 文 台 於 2017 年 08 月 23 日 09 時 10 分 發 出

十號了 狂賀！

叻仔呀

下步係黑雨

班西西西淡友死曬未

日頭十號波 好感動

睇連登仲快過天文台個apps 咩料

十號呀 好感動呀

日文hato漢字係鳩

再北移少少再高d

等撚左18年啦

東北眼牆呢

仲要中出香港
日風
Timing岩岩好唔洗返工

走阿！！！

隨時係強十

中午至下午開始最近香港

係呀，仲勁

順欣撚

仆街 真係#10post 十號

24小時內由熱帶風暴急劇增強為強颱風

10號波 cashed

淡友全面退埸

颱風巨鳩

有無8站風速

好撚high ar diu你

爭氣d捱到2點

琴日d淡友吹哂落海未

幾點最接近香港

而家要挑戰 勁過韋森特

你老母鐵達尼號

準備極速退成個Post都係10字

班on9仲敢行出來？

高潮仲未到

條友點

SMG : 預料八號風球將在上午維持。

#8 8號
#9 9號
#10 10號

風暴潮我想問好耐
以前殺左咁多人

但而家睇返唔係咁critical
照計以前幾米果隻風暴加天文潮
就算放到而家都可以浸左大埔好多地方

10號！！

一上10即刻大雨左

淡友十號風球返左工未

10號啊

十號波風力有今生無來世
請立即靠近岸邊及當風位置追風！

好恐怖

有冇人可以分析下點解可以增強得咁快

追風撚,全面進場
淡友,全面退場

平西王

Mola mola

強10

大波！

淡友比天鴿吹走哂，不用pm

咁撚難得真係要留個名

CHING HO BALL

有無海濱巴打影下

屌你個記者有冇事???

屌你老母

G峰

對上一次10係幾時

低風切 高水溫 西南水氣支援

２０１２年７月２４

個窗bang bang bang

好野10號

1000

10號留名

強颱風猛鳩

夠霸氣

但都唔會停係中間啦

收皮啦冚家鏟

歷史時刻點都要留個名

1001

真係歷史事件留翻個名先

睇大交合, 馬鞍山陣風有102km/h

實力強橫，冇得頂